KYC/AML #7

賠錢比你姐 搵人拎個A4紙箱比你立即執野走呀

繼續

同意安師兄

點解有2個post

咩嚟

耐唔耐就有人上嚟問 佢間嘢個ad就我fg請到依加咁濟

跑到數咪易 tran mon如果做得唔耐要轉其他都好易姐 做耐咗就難啦

要跑咩數

真係未聽過 等睇下有冇其他巴打識

Between good luck

做case close alert囉

好難meet?

點解trans mon 會難做過kyc咁多

我apply 左好撚多份啦，冇份有聲氣，覺得自己係零

冇記錯好似冇分咁細 全包

唔好咁講啦巴打 搞到我好驚

搵個份啦

有沒人解答到我

Ops位

KYC同AML 都好似係OPS

係

OPS位
姐係點
有沒高人

份工係做啲咩先 唔係下下話ops位就唔做 fg唔通比個vp你做咩

邊有咁多真compliance位
kyc aml係ops入面已經算好做啦
好過remittance, settlement, trade support個d
有料就去左做MT啦

係啊 所以好嘅ops位係好好 比你用嘢plan後路

學*

kyc aml應該係ops入面最高人工

其實我覺得ok
因為我之前做開戶口
之後入左ib 做scanning
但係愈來愈覺得ib好on9
咁岩中資叫我去見未問下
點知果個人就答ops位
心諗有咩唔係ops位
JOB DUTY

你當年係咪HSBC入行

恆生

ib係咪無哂kyc head count了?

揾 agent 入行係咪較易？

利：廢u bba+hksi pp1求初級位入行

同問 有冇agent介紹 19fg都想做aml工

aml咁大你想做邊範先 有冇了解下有咩post? 做下資料搜集先啦 有冇望下ma guideline有咩update呀？

入到當然好

Hksi 關咩事，又唔係做sales

Bnp contract kyc 係咪好伏

BNP出名伏，垃圾銀行，不論FCC定KYC，Perm或contract

伏喺邊度 有無清解答下

HSBC EIR OFFICER有冇伏?

有請人咩？官網見唔到既

還可以，清backlog，又唔洗call客，應該係band 7，有ot補

同post啊，但我係深水埗in😨巴打開咩價

16

我本身無bank exp唔敢開高巴打收到offer 未

有冇d entry level 介紹下

想問下咁多位ching

其實kyc/cdd 或者 aml officer 係咪唔一定係compliance department入面???

因為我見有工種係aml operation officer, 有啲叫aml compliance, kyc都係

kyc其實係咪獨立於compliance??? 定視乎銀行內部架構?

中信做唔做得過

What post sin

應該係on boarding

真onboarding好過cdd I think 仲有冇其他揀先 冇咪去馬

唔該哂巴打

但唔知有冇用

有無清bnp kyc 做過 聽講大執位

請問銀行既KYC/AML/Compliance 會唔會準時收工？

CIB定Wealth Management? 點解個個都話bnp伏？OT?

真係睇公司同部門

U記 = UBS？
點大執位？

lm

Bnp kyc 點解朵咁臭

順便問bnp fs點唔點？

Fs 係指咩

financial security (佢地既FCC)

咁要等其他巴打答 因為我唔係大cdd嗰條team

您有咩background?
唔知fg請唔請
好有興趣

巴打係見Contract 定perm?

DBS Kyc做唔做得過？

`

師兄係咪已經有offer?

請問轉行入aml由咩位做起比較易？

有無人做過private banking compliance？
有間坡仔銀行contract位做compliance（非CDD, KYC, AML），1-2年經驗可以叫幾多人工？

DBS, UOB 定 BOS先？

想問尼緊會報Acams，見到有1/2/3年memebrship㨂，應該揀咩好

最後嗰間

細bank叫價通常唔差

你本身人工幾多先？

萬尾

頂多叫20%

而家有冇得叫30%？

你留意下個job market先，全個banking industry都好靜，就算Compliance又好CDD/KYC又好，全部無乜opening (仲有好多大銀行陰啲陰啲炒緊人)
叫30%係前幾年好景先叫到
同埋我建議盡力搵perm.先啦，開始好多銀行連Compliance都請contract，預視個市開始差，唔方會轉到perm.，有無得renew都成問題

想問下aml 係咪好重programming？

呢位人兄真心膠？

唔係 19fg
真心請教
唔好意思

我都見好撚靜好認同你講法
不過mid至senior應該仲可以叫30%掛？

如果你有一定年資又識programming又喺鬼佬就吃香
fg就由底做起算啦

因為有個銀行 aml offer
係用programming寫aml
當然到時候實際做咩 唔知啦
但本身對aml唔熟 所以問下

巴打想問下你online apply左之後等左幾耐先叫你見工

唔明。點寫aml？有冇jd幫你睇睇

你係講緊邊間銀行呀～ 正常係佢俾個program你run啲data出嚟 aml喎 真心咩

係咪要巴打你執name screening 套system啊？

屌啦星印度KYC好撚柒煩啊

點解咁講

希望你無機會遇到。真係嘔血

我有個同事，fg做左年鬆KYC，跳一跳叫30%，人地offer 40% (連guaranteed bonus)

Non-bank轉non-bank

唔出奇，big data/NLP都應該好多firm做緊

啱啱？

好靜呀，又話三萬點會好dd....

全個banking industry都無乜opening，仲有banks炒人
至於AML / KYC / Compliance ，得返果幾間(垃圾)e.g. 交行/中銀/中信/東亞

兩三個月前

very good

好靜呀，有冇cdd/kyc工介紹呀，有既pm我

冇點

Pm埋我

係brokerage／fund house果d?

係呀，都係外資brokerage咁上下啦

咩package

HKD$15,000

Contract得 15k好似唔抵做wor

Fg can’t ask for much

識人fg做DB有25k 不過佢做過類似intern

小心有番工冇放工

認真 中資唔會 仲要係trans mon

岩岩有間UOB 請KYC
清點睇?

Hsbc aml伏唔伏過幾日on board

有個CDD entry 位， 有冇人有興趣?
contract位包medical, around 16k
有興趣TG傾

又話cut headcount ge

點解我搵唔到aml entry 巴打search咩keyword

做咗半年teller 走咗，其實當唔當經驗？如果想入返back office 有咩建議？

External investigative reporting

係咪姐係又tran mon?

其實都唔太清楚應該係寫report

如果做Operations 前線經驗令你工作快上手啲 但唔會因為你做過前線而當你有經驗

咁嘅情況應該去邊方面搵好？即係咩dep會比較適合？

做operations or aml(trans mon)攞個bank bo 經驗先 因為有經驗嘅揾compliance工好難 加油!

Pending 中，pend 左成個月，應該冇了

咩background

2 yrs corp cdd

想搵下d trans mon工
但好似唔覺有
宜家係full唒？ 定freeze headcount

中銀嗰份contract 長期都有喎

15000個份？

已經無左了依家

UBS DDO = FCC入面做Account Opening，並唔係做KYC/CDD under Ops/Middle office

我做AML,
以前做過TRAN MON,
其實好悶.

如果有心做ADVISORY個面,
TRAN MON既EXPERIENCE根本唔重要,
所以唔一定要做過TRAN MON架.

做tran mon做到好灰 見唔前景

見唔到

唔同，另外有Middle Office做KYC

忽龍，你係入面做？

Bank有咩role唔係跟procedure

大把啦
好多行好prescriptive,有d就留好多空間比你自己interpret

transaction monitoring 即係根據SAS alert 去review某段時期某個客户嘅交易活動，睇吓有無洗黑錢嘅可疑，所以要了解客戶既行業，transaction method, pattern, counterparties，source of fund, transaction jurisdiction 等等因素作決定。日日都係寫report, 同公司客戶好多交易要理解，係一份好悶既工……個人覺得。

fg咪做下

請問宜家轉行入compliance係咪好難？
早幾年大量請人 眼見呢班人已上到middle
我宜家先諗入行 係咪已太遲

轉做compliance唔易，
除非係有相關經驗，
例如internal audit , risk mgt等，
但我係我又覺得個市埸總會需要junior staff

push

係咪一開始做大bank會好啲？但做securities firm cdd/kyc係咪更易去ibank/pb cdd?

求高人指點下

聽聞好亂
利申：have 2 friends working there

System and process 有D爛 人又未必太helpful

淫亂?

有冇巴打聽過tmf group 同ams
兩間都請compliance 位呢幾日會見

有冇人做個MS? 入面環境點？追咗7個post都見無乜人講，得一個fg話入去做

kfc會好d

最近有冇人轉咗工？定係都係等緊好工出現？

每日$2000?

巴打做緊？

唔係，見有一間不知名agent周圍揾AML & Financial Crime Analyst，2000蚊日，九龍Tier 1 ibank 如果係ICC的話咪得MS，CS同DB唔算

有無agent係到呀
小弟19 fg Econ major 想入行做kyc aml

讀econ就唔好入行啦 浪費哂

讀econ都乞食啦 無咩專業工可以做

但唔會諗做kyc先掛

無呀 讀八大Econ 成績又唔好 無咩選擇呀
有咩入行可以指引小弟

聽做呢份嘅舊同事講會勁OT做到死

聽講星期六都要返

big cat黎

好彩無apply

大貓香港retail bank就第一，global/international bank來講就一定係2nd tier 個agent吹大左

universal bank做bo其實有無需要分1/2tier?
tier1咪又係凍薪7b仔...

Tier 1 Bank BO人工高好多嘛，條path都唔同
Tier 1 International Bank BO
Analyst 30 - 40K
Asso 40 - 55K
AD / AVP 55 - 80K
同啲二三線bank/ retail bank BO
Assistant 13 - 14K
Officer 16 - 22K
AM 22 - 28K
M 28 - 35K
細bank做5 - 6年做到Manager，先等於人地大bank最junior人工

咁當然細行/中資行BO bonus仲有2 - 6個月大行BO bonus係 0 - 1個月計返annual package其實差唔多

明白。
socgen, bnp, db算唔算tier 1?

法資從來無上過Tier 1，一路以來都係2nd Tier
BNP係香港culture+working environment更加同local bank無分別，可以問下做過BNP嘅巴打，全部都係劣評
DB 10年前係Tier 1，德國最大，好風光㗎.........不過比人罰完錢之後一沉不起

巴打想問
係香港，做MS係咪好過JP

聽講係，JPM好多黨派，人事關係好複雜好politics

[/member]巴打有冇tg in完[/member]

係咪伏黎？ 我都收到interview

同事路過留名 聽講準備搬印度

睇人工三間差唔多，一定未到tier 1,
反而想知ubs, Credit Suisse 好唔好

對 Compliance 多

No ah

師兄
借問聲你有幾耐kyc/aml經驗?

叫你interview點？

我問過 佢話請兩件到
所以可能interview位 full左掛
不過有可能佢miss左 再send多次啦

幾錢人工呀～見佢成日都請人

有錯請指教
佢而家講左等於無講
同真心膠無咩分別
唔需要理佢

想問下如果依家係間保險公司掛緊牌做pt 係咪做唔到銀行工架 想撈兩份

多謝分享
好似睇過

多謝師兄，高汁高汁，我都啱啱考到acams，做濕9 CDD，希望將來有機會轉到compliance

難考嗎？我準備考aamlp 諗住考完再供acams

跪問 香港點先入到
小妹bba 2:1 grad 之後讀左個master law
有讀過aml 對呢行好有興趣
但係好似好難入行
求指教

一樣

唔介意

到真係要o你就介意㗎啦

日日蝕八個字
做撚到仆街

咁八個字又唔係好多嘅

想問下雖然好多jun post 話all discipline/fg welcome, 但social science grad 無乜商科背景係咪好難入行/入到都難上手?

你個CV做aml好似有啲浪費

有無巴打做緊呢份??? 聽就聽In既多 但真係做緊既好似無聽過

無，in完無聲氣

我睇stealjob 話aml compliance 都幾好人工
自己讀過下aml 但實質工作上唔知係做咩
有無人可以賜教 好迷茫

咁又係

有D bank 已經downsizing AML ...

即刻唔知自己可以做咩

大帝 可唔可跟你搵食

咁工唔係淨得aml既，好多銀行都freeze headcount呢個係事實，做唔到aml咪搵下其他銀行back office位，再邊做邊搵

ching 你in?? 有乜background?

唔好aim外唔外資 首要係唔好再做tm先 再做真係好難跳出去其他field

Rubbish exp

係咪PB Account Management 個個位

好似唔係pb

巴打有經驗？

哦，加油

多謝

AM有25-28K已經算唔錯

analyst 先得20k, 會唔會加75%人工

邊度搵既工

請問做寫str 做唔做得過？

無工咪做住先 長遠黎講做唔過

想問下有無人聽過First Abu Dhabi Bank？冷門公司尼
有無人做過尼間有comment？知唔知compliance department既情況？

聽個名都聞到ofac

hsbc做perm做到同contract冇乜分別咁

有frd做緊

tg 傾？

好啊 你留你嗰個比我我加啊 我唔識整link出嚟

大貓hea做又可以準時走，歐資美資做到仆街

想問下有冇巴打有AAMLP資格？對搵工有冇幫助

中撚哂

巴打咩係osf?

Old seafood 老屎忽
呢個字好

宜家仲興唔興kyc aml？滙豐早幾年幾百人咁請...

你都識講早幾年 唔興㗎啦

Contact?

Contract?

analyst?

Yes

咩dept? kyc? onboarding?

做緊中資好似出唔返嚟3年經驗

邊間

同埋做啲咩先 3年compliance同3年tran mon都好唔同

interviewee

你叫幾多? in 左邊個post🤨

中資再轉去中信係咪都係唔會出返到嚟

你

傳說hsbc又有一批kyc 出黎黎

咩意思？

石門好似好多人出左黎

又炒一批？
好似當年capco咁？

又黎!!!

MS一早出左offer啦，有人上個星期收到電話

唔會掛

我上個星期尾先in 個agent話最快都今個星期 可能唔同post 不過今日都唔打嚟就當冇offer

星期三in星期五出左啦

好奇問下
呢排多唔多opening

超少
想轉行

做Kyc 定on-boarding 其實有冇分別？

Kpmg 果個就算啦 唔計銀行經驗㗎

同問

KYC = CDD = 起個客底
Client Onboarding = 開戶口，主要就係KYC/CDD

咁計career path onboarding 好啲定kyc好啲

其實呢類型嘅問題你地可以Google搵答案。
既然呢度有行內人，佢地其實可以答啲高層次啲嘅問題。

如果覺得我講錯，我建議你唔好入行啦，除非你預左幫人墊底。

kyc有分first line 或second line
first line我唔熟，等其他ching答

second line嘅kyc career path我覺得唔錯。

係大部份大行你做kyc可以做到kyc team/regional head，亦可以做一段時間之後轉做其他FCC function。kyc嘅經驗喺其他function絕對喺有用。

up乜鳩
此post已完，有咩想問大家google啦

Google大神 入FCC 係咪要讀law

問人嘢仲要咁嘅態度？你唔識睇jd? 仲想入FCC?

Sor 9 lo

first line 係前線second line係back office ?

Kyc team 咪通常做現有客戶
因為好多隔一排要重新做remediation
Client on boarding 咪做新客
唔止剩係做kyc 會多d其他野

發展基本上kyc 應該好d
不過都飽和哂 又有大brand 一log log 炒人

kyc小學都識做 唔炒佢地炒邊個

個市好靜

唔好TAKE

Agga

巴打想問下你最後有無收到boc offer？

見到之前都有討論Boc compliance officer
如果係Under policy and advisory 點睇？
見佢jd都係話review high risk customers, provide analytical and aml related advice to business units, handle and coordinate aml related tasks within the team to ensure effective implementation of procedure.

想問下同kyc係咪一樣？
同埋其實佢under policy and advisory team同under transaction and monitoring team有乜唔同？
有無話邊條team好d？

係under fcc department

Fg想入銀行aml但好多都唔請fg 應該由咩做起先？

Kyc cdd

耐唔耐就會有人上嚟問同一個post

但係kyc cdd都唔撚請fg

咩銀行？

近排唔見有cdd post出

我見之前都係講transaction and monitoring，諗緊policy and advisory 會唔會有人做過/知係點

12 AL wealth mgt

for $ u can ask for more

絲打，可唔可以講多d?

我地集體逐個走自己諗
不過係舒服既 好似享受人生咁番工
而家唔知點喇個面 我地個班人走哂

利申:做過你提既個個post 個個division

多謝你啊ching!
我仲以為會好多ot添
見你地個個走到姐係唔洗擔心之後轉唔返出去啦？

同埋其實呢個post係咪都係做aml？

唔該ching!

搭單求grad position

有興趣 搭單問grad位

Grad intern 有矛興趣？

想問下各位巴絲，中資銀行aml伏唔伏
，同埋對之後搵外資aml會唔會有影響

真aml就唔怕啦 依加aml所淨冇幾

想知點分真假transaction monitoring嗰d算真定假

假

乜AML有分真假咩？

想知咩叫真aml
而家做緊compliance 根本kyc cdd trans mon都係aml一部分 咩叫真咩叫假

係囉
我只係分到有KYC/CDD/COB under Middle Office/Ops
同FCC/AML Compliance under Compliance
但就未聽過有真假AML
係咪想話有啲Ops team做name screening但美其名係做AML？

可能係尤其是bank 分工分到好細 的確可能會做到啲好ops既位 但如果有心長做呢行了解下成個flow運作都唔係壞事

有興趣

ching，唔識點PM呀，不如你PM我
你MS有offer未？

有興趣丫ching

我都有興趣！tg me @hiuflai3

點解咁多人想入KYC 上年我仲係fg時連KYC係乜都未知

Both

多數都因為唔知可以/ 想做乜

我做左1年半bank，都係因為唔知做乜所以想入KYC

咁多位師兄, 想問下以下呢D JOB DUTIES 係咪都係CDD範疇里面?

Job Background/context:
Customer records retrieval to support business, internal departments (e.g. Branches & Compliance etc.) and external parties (e.g. Customers & government authorities etc.)

Key Responsibilities:
Customer records (e.g. Maker role / inventory registering for GCG Bank Confirmation requests, SDN checking and name checking for Individual Bankruptcy / Company Winding-up orders.
Account opening documents, statements, transaction advices & cheque images etc.)
retrieval from various bank systems for external parties, internal departments and judicial requests from government authorities.

我都係年半 都係kyc

你MS 有無消息呀

有咩唔同？

你咁講 back office 九成位都可以AI取代
你不如話宜家kyc 好多overpay 好過

巴打有無興趣tg傾下

我都想知 可唔可以加埋你tg?

想問做compliance係咪讀左law先做得
定係做ops儲經驗都轉到過去

入左行先選擇讀唔讀
做ops唔會轉到

正想講 睇轉linkedin就知

有料->直接入ibank做analyst
冇料->細Security firm 做 慢慢轉

同埋compliance 入面分好多類control room, advisory, surveillance..... 亦都有分primary market/secondary market.......wealth management, equity training, asset management, ibd.....

Security firm同bank既compliance比 會prefer邊個？
我成日以為security firm d compliance會伏 所以唔敢報
之前有聽過人講會做壞手勢

正確

我諗係想睇你去邊行發展姐

Agency

SD咗好多份都冇回音

Fg?

17 grad, 不過打算轉行

如果本身做開bank就應該好易搵

打算轉邊行？

banking cdd ，不過真係好難穩

有幾難，出面好多openings

岩岩收到中信cdd checker offer
但我fg去報都比checker位我做 我開頭以為由maker做起
但其實checker可以0經驗去做咩？大概做啲咩？

sd好多cv 都無回音

Fg就比checker offer但幾錢先

16 唔知佢係咪搞錯左

Thanks search下先

Hsbc cmb cdd 請人

連d entry post都reject左我
已經唔敢再apply

Citic 大量請人

你aim for d咩？ 咩background?
Sorry 我懶得追post了

Citic好唔好做？

Citic好唔好做？
Compare 中銀

岩岩先有offer炸
但中銀一定係最西 同埋always ot

可能入到去都係做maker嘅野先但fg16算唔錯，其他福利呢

citic or citic international?

Citic intl

Contract仔

你幾時in 架?
我都有In, 份 written test 好搞笑

好似係aml compliance
interview一句普通話都唔洗我講

上個禮拜 我直接見hr之後manager 無做過written test
你有無offer?

我都係先見hr，之後見line manager

17號見，不過冇offer
可能佢地想請Fg掛(我唔係fg)
半年約，佢地聲稱會renew contact
你冇其他Offer可以做住先，
依果Project 公司客多，應該學到野掛

唔啱，9個月約

Cdd

Ching本身做緊啲咩？

巴打打啲咩keyword搵到呢份job

好的

CRS / Fatca remediation
都算係Compliance department

Sw

Am?

Acams better

你請人？
絲打係KYC/CDD team head?

Camlp要做夠3/5年先讀得

老實講，做CDD/KYC無sense係正常係有料係勁就唔使做CDD/KYC啦
就係無料/讀垃圾科，想做Bank但又唔想做frontline sales，咪去做CDD 早幾年渣兜做remediation，請左四五百個CDD，有手有腳就請，話知你LingU/Open U/Top up degree/甚至得Asso Degree都照請，呢班人啲質素HKMA搞個AAMLP/CAMLP出來都有少少作用，提高少少呢班人嘅質素

咁我覺得有又夠年資可以先考

之前2年做日本銀行back office 主要係 (transaction banking) 想轉銀行做KYC / AML 有咩途徑?? 謝謝大家

自己apply

17k up?

EIR contract 9月尾完約

仲請唔請人？

如果有citic cdd officer offer 同埋上圖Deutsche Bank 既offer
揀邊個好？

Db 都係 condom
但個名點都好過citic啦

繼續推

其實做完db 啲人當唔當你有ibank exp

點解咁講db真係咁差咩

Misconceptions....如果banks 既regulated activities say securities dealing ...都係跟sfc

P牌巴打應該係fresh grad
想做CDD，先DD左間bank先
DD自從被罰錢之後，呢10年無好過，keep住蝕錢
Backoffice已經好多年無人工加，無bonus
今個星期會公佈全球炒1/5人，睇多啲新聞啦

兩個都應該唔會學到真係cdd既野 應該好表面

但一定係揀db 外資有保障 宜家仲有得揀 千其唔好做傻事

不過你未講人工

Db 18000
Citic 16000

已經做緊citic 不過突然又有db offer

新起的site 仲settle緊基本野

但db同我講會有70%時間做scanning 30%時間做kyc cdd

Db for sure
人工調轉都可能要諗諗

但db 好chur，不過fg捱得唔緊要啦

Agger 做完db搵工都會易過中資嘅

Investment banking wealth management department

係啊 做啲野簡單過依家citic cdd
但為個title 係咪應該值得過檔

不過係做operation

值 citic你唔好擺cv

有冇巴打都有citic cdd officer offer
但我得15k offer...

第一份工？你叫價叫幾多

巴打返邊到？

你遲啲喺上環果個site返咩

係上環

巴打知唔知workload同有冇ot

未要呀
因為我apply埋中信個wholesale banking trainee
又覺得interview ok
諗緊要唔要好

應該係做credit mgt or trade finance既野
起碼叫有野學 去啦

咁我係咪應該等second in
唔要個cdd offer住

有無問佢幾時2nd in
無限期咁等唔係辦法
做住等都得

佢話second in 1星期內知

佢話最遲7月22返

過得去啦15k
我第一份工都係15

Citic cdd加左1千
之前做左半年合約 仲要同依家做既野唔關事 唔敢叫太多呀

其實15k都ok 不過下星期仲有2份boc interview
好迷茫

咩post?

中銀有返工無放工

有份個名叫信貸審批

中資好多都係

絲打有offer?

黎緊in boc aml operation officer
有冇巴打知詳情

ototot 長沙灣？

係 除左ot 都明做cdd多數bank都要
個culture 係點 ( 未做過中資 )
同埋實際做既野同佢job d 係咪一樣 ?

Send左cv但無回音
巴打做過aml相關既工？

有呀 我都係前日收到email 約姐
可能下星期到你

咩project係要咁多cdd?

呢個post分到好細 成個cdd程序拆開曬 每人每日只負責一part 好難學到野

巴打做緊？
聽聞都多人走

之前做過
佢呢個post每一個月through recruitment day請人
有手有腳就請 你話流失率係咪好大

流失率大係因為管理濕鳩？定太忙
巴打介唔介意add 我tg 問多少少

Fresher 問
考左acams係咪易好多？

首先你要考到
Fresh未做過呢行好難pass

P牌巴打，唔好嚇啲fresh grad啦
ACAMS易到喊，唔使做過AML/KYC，純讀哂佢份material，放工每晚睇兩個鐘，兩個星期讀完，都pass硬，難度連CFA level1 1/10都無 ACAMS好呃錢，年費又貴
(CFA charterholder + CAMS)

你覺得cams有無幫過你？

我諗左幾年都冇考因為太貴
而家出咗cams sanctions可能真係要考返個啦好貴

公司比錢咪考囉自己比錢就唔好啦，作用唔大
考試費+年費全部公司比

我司唔比cams lu
轉完工睇下包唔包

中信cdd巴打幾時開工

月頭開左啦 你簽左約未？

完左中信cdd去邊好

想問問做過年幾credit果邊係咪轉唔到過黎？
申請過幾份KYC都冇回音

做緊？

我22號開工
主要做咩多

對資料

洗唔洗ot
遲啲可以一齊lunch

唔知你係上環定icc返工
佢好似分左2批人

暫時未有
新Team head下個禮拜上場再睇下點

仲有冇請緊人

我見佢冇左個post

14日

好想入行 但係無相關經驗

Kyc有手有腳就請

點伏法?

朝8:50
有早會就朝8:30

aml compliance 呢 青

點解唔做credit

KYC ANALYST
GLOBAL BANK
返九龍灣
今日見agent佢咁形容
咁即係citi？

CCB 都有可能

有無人有報aml/cft ecf (core level)

你係咪有exp?

絲打都係返CITIC? 介唔介意講多d關於citic compliance老闆既野？why 好野黎？

想問下big 4 做果啲AML gap analysis 同平時銀行入面AML duties 有咩分別？

做AML 好景啲定做big 4 audit 好啲？

DB private bank 做kyc有冇伏？

Contract定perm先？
DB全球炒1/5人，主力炒IB，間Bank呢10年 年年蝕錢，不論IB定PB都無bonus無人工加，尤其backoffice
不過如果係contract，你咪叫高30%入去hea半年chok高個底薪囉，無壞

perm
下星期in

PB KYC

你見analyst/assoc?

Ib

有無人最近in Boc compliance perm
都出幾高人工(比之前加50%)
係咪西工黎

利申:做緊I bank contract工

咩公司

BOC......你話呢中資Compliance有邊間唔伏？

伏成點
介唔介意講下
其實ibank都幾伏

其實點為之伏？
多ot？人工差？同事差？定 compliance無系統？exit opportunity 唔好？

ubs?

而家係咪已經太遲入個post
利申：今年FG想入AML

開左個aml kyc fcc compliance tg gp啊 入泥交流下

都reply 唔到 only for subscribers

搞搞先

試試😂

加50%人工咁多？師兄介唔介意透露下依家搵幾多？

又開group

幾時會有agent入侵

Edd 好唔好做？

可唔可以講多啲，爬完文除左好似無女同事之外，睇落都唔大問題

Hi 想請教下 fg想試呢行 無經驗
Apply左bank 要等幾耐先有offer
係咪好高門檻？
另外有無人考左cams??? 好迷惘

有冇人做緊unicredit?

1. 點答啊 間間都有自己唔同嘅procedure去跟 但一定唔會快 agency hire就多數快d

2.唔高。上面啲人都係話有手有腳就請 但唔可以心頭咁高 因為想去好嘅bank都係難入嘅我覺得

3. 樓上好多人有

[member]Interview 左 門面幾靚 位置幾好 但無回音 [member]

有無巴打熟fund on boarding 同cdd嘅野，想請教下

咁好似做夠3年就可以再考camlp 6個鐘係tutorial 快啲 有隻係上10幾廿個鐘 貴啲

有咩特別？

本身做中信第二個site?

[member]有間嘢叫ar 長期請同一個post[就係HSBC/member]

屌 電話打字fail咗

有冇人做開commercial banking 嘅account opening or KYC checker？

有冇人in過credit Suisse contract role

好靜好靜個市場
有無agent mon 住個post 有job referral
4 years KYC / AEOI / FATCA experience

返緊未？ 收到offer 好迷茫
好無做？

有冇人做緊台資bank tran mon 想知風氣如何
近期in過台北富邦 唔知環境如何

要對客攞文件嘅KYC 工，同齋睇文件嘅工，有無話邊種會好啲？ 之前做開前者，依家轉做齋睇文件有些少唔慣。

想問First Abu Dhabi Bank點樣?... 做唔做得過

有得揀都唔好做tram mon啦 好悶

前者好啲

In過 幾伏下

邊間轉邊間

請問點伏法，巴打講多少少吖

果然，希望下份工可以轉返

officer咪 fg價

vistra?

有agent 搵過我，AML ，話上半半年bonus wo, 嗌到20%+架
唉今年應該全行收哂檔覺得唔炒人都算係咁

AML Compliance
經驗就還好啦，呢到大把巴打多經驗過我

Advisory嚟，所以我都唔太清楚cdd個邊
我個時冇諗住轉工，所以冇apply到真係純粹聽個agent 講

邊條team？

冇講 agent就咁講

可以搵我同事，tg: @tttcw

最近好似有外資銀行CDD maker同team admin既opening

做咩客先

問下佢係ibg幾 如果係3或者4姐係sme嚟 睇下你自己有冇興趣

睇黎DBS backlog都唔少

想入行係咪搵jobsdb d agent?

有無人做過 交行aml office?
知唔知個offer係點

Officer

我冇做過sme啊 但個邊後生仔女多 工作環境係唔錯 多唔多嘢做就睇team head 比我揀concern會係得6個月 依加個市唔太好 6個月有啲短 但有信心做好就去 做得好佢實搵方法keep你

其實我都係最concern 6個月既問題

咁唔係冇得揀就唔好亂嚟啦

本身做緊咩？做咗幾年唔係有興趣就唔好轉kyc啦 唔係真係咁好景

Kyc又唔包做過世...人工去到樽頸位再上又有難度
你下面又有一堆堆fg,平又平過你.....
如果做真aml/fcc 又keep住要讀野，諗清楚先呀

根本呢類工就係咁

唉 好撚灰呀
絲打做緊邊行？

No.. Google can help #

Hi 咁多位巴/絲
小弟今年fg，岩岩見到有間中資請client onboarding
做關於kyc & aml 既野，有幾個唔明既位想問下大家

1.想問下依行難唔難入，因為見到上面話有手有腳既都請

2.fg價即係應該開幾多到

3.interview 問d咩咁樣架

唔該哂大家

利申：自資垃圾bba，若果有錯既小弟自

Citic /中銀 ?

中資ibank

唔該哂

呢排個market 好似縮哂。。好少2x k 的工咁

好2多fg同m grade 位

m grade cdd 通常要幾年經驗，同埋人工個range 係點

4到6萬

咁經驗呢，7-10年？

M多數4至7年 10年勁嘅做到sm or director

發現已經無咩人討論呢行
呢行係咪已經開始收皮

咁低人工, 唔會掛

ACAMS 呢張野貴唔貴？

big4乜intake好似都係咁上下嫁啦 但係淨做cdd定做埋其他aml

big4 cdd係跟咩stream? advisory ?
通常都係清下bank d backlog

US$1890 for 1-year ACAMS membership & CAMS exam package

係咪得kp有請cdd

Chur

Ching做過？

Scb冇位係唔chur

我識人試過做到夜晚12點放工

想轉工LM

KYC/AML 師兄

我有份up to 27k US I bank (6個月renewable contract)

有興趣 t me

呢排除左中信，仲有無邊間會請perm?
range 22k-25k

如果AML Compliance perm，應該得返BEA/ 興業/ 上商/ 上海浦東發展/ 大新 全部垃圾銀行

做呢d bank 就含得啦，隨時比人大信封

都係，但起碼唔使好似FO咁比人捽到傻